★學者呼籲禁止 Tesla 自動駕駛功能 批評為收集數據犧牲公衆安全

Tesla 的自動駕駛系統是他們重點開發的技術之一，而在其開發過程之中，都會有測試階段，讓部分車主率先試用功能並收集數據。有學者就擔心此舉是漠視公衆安全，要求政府禁止此類測試。

Tesla 的 Full Self Driving (FSD) 功能暫時仍然在 beta 測試階段，但已經向部分車主提供試用。哈佛大學甘迺迪政府學院的學者 David Zipper 最近就表示，拜登團隊上任總統之後，必須向 Tesla 大刀闊斧禁止其公衆試驗行爲，他認爲 Tesla 將未完成的試驗中功能提供及車主在公共道路使用是非常危險。

David Zipper 認爲 Autopilot 和 FSD 都不是真正的自動駕駛，仍然需要車主的介入，而 Tesla 對這些功能的處理態度不當，在汽車產業開了危險的先例。美國國家道路安全管理局 (NHTSA) 必須更積極管理並阻止 Tesla 的行為，不然其他車廠將會跟隨 Tesla 犧牲公共安全繞過監管機構的限制來開發其自動駕駛技術。

又唔見佢屌中國疫苗

又阻止科技進步

唔俾試用，唔會100%安全

唔 100% 安全，唔俾試用

不如比較下有周無的意外率先9up la

特斯拉無人駕駛汽車司機因「超速時打瞌睡」被控

一名特斯拉（Tesla）男性駕駛員最近在加拿大被控危險駕駛。據稱他在車輛行駛過程中打瞌睡，當時他的特斯拉自動駕駛汽車時速超過150公里/小時。

加拿大阿爾伯塔省（Alberta）警方稱，他們接到事件報告後發現，事發車輛的兩張前排座椅均被完全放平，駕駛員與乘客明顯已經睡著。

這輛車型號為特斯拉Model S，事發時駕駛速度為140公里/小時，而在一名警員亮起緊急警報燈後，車輛提速至150公里/小時。

用馬車啦屌你

美國石丹理

請新人，但要有3年工作經驗

唔好彩就可以唔洗起返身

這輛車型號為特斯拉Model S，事發時駕駛速度為140公里/小時，而在一名警員亮起緊急警報燈後，車輛提速至150公里/小時。

有人追仲識得加速咁智能

做番晒司機想做既野

未有失控事例＝測試不完整，唔比用
有失控事例＝唔安全，唔比用

以前啲人用馬車果時夠話汽車會著火好危險
結果點